[老女人團]抗衡情侶外遊放閃 康泰推單身團設「破冰環節」

抗衡情侶外遊放閃 康泰推單身團設「破冰環節」

2016-12-19 19:05:00 HKT

每逢長假期，單身人士上社交網站前都需要無比勇氣，皆因一打開多數充斥情侶朋友旅行「放閃照」。為照顧一眾網上稱為「單身狗」人士的感受，康泰明年將推「湊腳團」，協助單身族組隊出遊，降低成本並認識志同道合朋友。

康泰指「湊腳團」主打30多歲以上有較高消費能力的「單身貴族」，或是伴侶及朋友因事忙未能同行者，首團會以較少港人到訪過的澳洲新南威爾士的拜倫灣為目的地。每團控制在30人以下，設「破冰環節」認識同行團友，部份活動會以團體方式進行，並有充裕自由時間參加如獨木舟、滑翔傘等活動。康泰表示，因團友人數多，無論在交通、活動等都價錢都較自由行優惠，團費由18999元起，較市價平約4成。

康泰市場推廣及業務發展助理總經理樂紹基表示，近年平均每個旅行團中，約10%至15%顧客為單身人士或單人報團，「通常都係30零歲或以上，算係中高消費群」，反映單身旅行團有一定需求。他強調單身團除單身人士外，與朋友結伴亦可，無任歡迎，又稱目的非緣份配對故無限制男女比例。

而近日受美元加息影響，港元兌多種外幣匯率強勁，促進港人聖誕新年長期出遊意欲。康泰董事總經理黃進達表示，受匯率帶動，聖誕及新年短線團如日韓、中長線團如澳紐等「已報到七七八八」，報團人數比去年同期上升一成，有市民更已提前報名參加農歷新年旅行團。

但他指出，因機票及住宿等早於多月前已預訂，匯率影響未能在團費中反映，預期最快要到復活節價可有下調空間，「但你知匯率抵唔係只係港人去，外國人都會去日韓」，包車住宿等仍會因需求上升而提價。

咁都有得呃錢

黑絲臭腳團

你見d 網上情緣幾撚多傻西中計

男人就北上團

應該有限定人數既

##fatc

到時成團保險狗互sell

全男